鄧小平is coming to town

黃霑

每天聖誕

Medley 1

又到聖誕
(Santa Claus Is Coming To Town)
喂 又到聖誕 嗱 又到聖誕
下個聖誕有冇今年咁歎
鄧小平is coming to town
趁又到聖誕 人就要歎喇
第處聖誕有冇香港咁歎
阿鉅子誠都怕且就yang
*八番次共你聚聚 唱歌搭住晚飯
九七先至諗大鑊飯 係要今年玩多晚
趁佢又到聖誕 人扮吓懶
伴你歎吓 撇甩咗阿燦
趁鄧小平未嚟到自己歎咯
*
趁佢又到聖誕 人扮吓懶
伴你歎吓 撇甩班阿燦
趁鄧小平未嚟到自己歎咯

跳啦老豆
(Silent Night)
跳啦老豆 跳啦老豆 依家就跳夠喉
係話乜都會照舊 但係怕佢一轉左褪後
總之今晚跳先 聽朝事聽朝先「鬥」
笑啦老豆 笑啦老豆 九七後怕應酬
但係今天不靠左靠右
儘量long weekend散多兩舊
總之依大個口 出年事出年追究
醉啦老豆 醉啦老豆 酒精係你汽油
茅台XO都殺啦老豆
自便加冰水雪啦老豆
總之乜都係趁手 今晚未必有回頭

乜鬼都買
(Joy To The World)
乜鬼都買 好鬼高興
Christmas shopping shopping
一九九七一早注定 新衫新錶應早買定
莫待日後賣清 到時頭暈頭慶
買件油多都要話睇身份證
今天不買 他朝盞㷫
Shouting 小平 小平
因此今天不必冷靜 沙煲罌罉一早買定
莫待日後買清 到時頭暈頭㷫
買盒牙籤都要話擔心呃枰

我要珠珠 (need to be filled in)
*Christmas悶都嘔 人哋一拖三個
無奈我又獨行共TV對坐
老婆在美洲 護照監好襟坐 留下我在扮忙日子很折墮
Christmas又醉咗 最後極儍 抱住譚圍珠慶賀
*
Christmas又醉酒 最後極儍 抱住譚圍珠慶賀
(咁唔係點喎)

逢過聖誕
(Oh Christmas Tree)
逢過聖誕哋火雞餐 懷念你在當晩
逢過聖誕著紫色衫 熱情共舞在璀璨
聖誕喚起絲絲慨嘆 聖誕留低片片浪漫
逢過聖誕過的深間 舊情復熾在冰冷
逢過聖誕隻影孤單 便凝念你在當晩
逢過聖誕去青山灣 盡情大醉扮荒誕
聖誕換燈昏昏醉眼 聖誕浮起次次夢幻
逢過聖誕感觸一番 熱情大笑又一晩

香港長是我的家
(We Three Kings Of The Orient Are)
香港你長是我的家 風打雨淋係我聖地
我愛香港 萬年亦不變 點肯點忍你別離
啊 我會發狂抱住你 我要永恆照住你
我愛Hong Kong We Love Hong Kong
愛國愛民愛護你
香港你長是我的家 千千百年系我聖地
我愛香港 熱誠絕不變 點都不會別離
啊 我會有頭有尾 永遠永恆照住你
我愛Hong Kong We Love Hong Kong
愛國愛民愛護你

我發奮做人
(Away In A Manger)
一想起中國 我發奮做人
長懷熱誠民主與自由嘅心
一想起東西德 我發力做人
同胞一德一心 會將牆撞冧
一想起中國 我發奮做人
抬頭望埋架仔 就自然勇敢
歐洲加洲乜洲 我拍住做人
同保可愛香港 要佢將來莫冧
一想起中國 我發奮做人
人權自由民主已熱紅我心
一想起淺水灣 我搏命做人
同保可愛香港 再講明就「噚」(chum)

祝你聖誕快樂
(We Wish You A Merry X'mas)
從聖誕想到日後 若果他朝一切未舊
如果九七肯押後 人人未駛換竇
同志冇晒事 任我地自由
我嗰陣嘅家財 銀行十間未夠
臨聖誕許個願望 望香江好到日後
唔駛九七押後 人人停止互鬥
同志你快樂 換我地自由
我祝福你身材 同埋肥肥互鬥

又到聖誕
(Santa Claus Is Coming To Town)
喂 又到聖誕 又到聖誕
下個聖誕有沒有今年咁歎
鄧小平is coming to town
趁又到聖誕 人就要歎喇
第處聖誕有冇香港咁歎
阿鉅子誠都怕且就yang
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
八番次共你聚聚 唱歌搭住晚飯
九七先至諗大鑊飯 係要今年玩多晚
趁佢又到聖誕 人扮吓懶
伴你歎吓 撇甩左阿燦
趁鄧小平未嚟到自己歎
趁鄧小平未嚟到自己歎
(咁就啱嘞)

詞人包括黃霑、林夕、林振強和黎彼得

邊間教會
好撚難聽

全部中晒 成班預言家

連霑叔都唔識
如果你唔係腥港人 咁你今年應該得十歲左右

Jeng

慈祥鵬過聖誕，問我要啲乜嘢玩，我說俾個 passport 我。

阿鉅子誠都怕且就yang